幼兒園校長「批韓」 傳市府秋後算帳 教育局長：教訓

高雄市長韓國瑜11日表揚優良教師，其中一位前金區幼兒園女園長未與市長握手，引發討論。議會下會期審查教育預算備詢名單中竟然驚見前金幼兒園，讓外界引發無限聯想，懷疑是不是「被點名」；對此，高市府教育出面回應也被詢問到園長心情，局長吳榕峯竟表示「相信她自己也『接受到教訓』，請大家不要太去打擾她」。

11日下午2時，韓國瑜出席資深特殊優良教師表揚大會，前金幼兒園女園長不像一般領獎者上台後立刻伸出手和市長握手，僅點頭鞠躬示意，「照表操課」把流程走完。事後鄭淑蓮受訪表示「就是不喜歡他」，教育局事後也替女園長發佈聲明表示，並非本意，希望教育能夠回歸專業。但高雄市議會第三屆第二次定期大會開議在即，前金幼兒園就在教育部預算審查的備詢名單內，讓人外界不禁引發聯想，公立幼兒園總共有211所，偏偏挑中該間幼兒園，質疑是市府「秋後算帳」。

對此，高市府教育局局長吳榕峯受訪時表示，「這個真的是巧合」，並解釋議會審議預算是由教育局提供名單供議會召集人選擇，預算審查中挑中的幼兒園，其中一家會是獨立幼兒園，前金幼兒園就是全高雄市7所中的其中一所，且選定學校的日期為9月5日，早在「握手事件」前。吳榕峯也指出，該事件之後女園長臉書就出現一些網友的攻擊。

記者追問，園長心情是否因此受影響，吳榕峯回應，「她的心情怎樣我不知道，我想她自己會去思考這件事情，她的動機是什麼、行為是什麼，我相信她自己也『接受到教訓』，大家就不要太去打擾她，讓她恢復平靜的一個生活」。進一步追問以「教訓」2字形容是否太重，吳容峯才改口修飾。

今日台灣

昨日香港
今日高雄
明日台灣

ChiNazi

話泡菜瑜共狗冇可能唔信

民主社會
小英日日俾藍營鬧就得

市民都咁赤化
做總統仲得了

而家大港開唱都收埋皮
高雄鄉民真係現眼報

黃俊英都死唔眼閉

垃圾不分藍綠

連唱歌「發大財」條路都封埋

中聯辦座上客

話時話中聯辦除咗中國高層之外
有冇試過咁隆重咁歡迎一個人？

台灣傳媒、學校、公務員、法官多數藍絲
同香港相反